連區議會都DQ，家陣連梁頌恆都話對鄭文傑搞果個影子議會有興趣

梁頌恆：

在香港的情況日益惡化，而且在可見將來都不太可能在本地有真正認授性選舉的情況下，我認為我們是需要自行製造一個真正民選，代表香港人民意願的民意平台。對外，民意授權對「國際戰線」是相當重要， 不論其他民主國家在發動制裁以減慢中共對外侵略的速度也好，推出支持香港民主運動的措施也好，或多或少都必定需要知道香港人想法。對內，在各國開始陸續推出針對港人的「救生艇」計劃下，我們也著實需要一個平台去維繫本地或海外香港人的政治參與和其香港人身份。

抵達華盛頓之後知道鄭文傑正在籌備 香港影子議會 Hong Kong Shadow Parliament，影子議會的秘書處亦在今天宣布開始就計劃進行公眾諮詢。我衷心希望他們可以成功，並且希望大家都可以花點時間了解香港影子議會，並對其公眾諮詢發表寶貴意見。
他們香港影子議會的官方網站：

唔知黎緊仲會唔會有其他海外嘅流亡手足參與。

Between 影子議會未填問卷嘅好快去填，兩分鐘搞掂

問卷 link:

推

push

推推

Push

嗰時dq 4 個， 話咗總辭，搞海外議會
雖然遲咗，但終於開始
好事

遲左四年

我覺得呢個階段分區選冇意思,一個大選區選算數啦
仲要唔多人會參與

重影子？
搞個堅架啦

好既開始 gogogo

影子同堅既分別在於有冇人聽佢支笛
如果全香港人認可個影子議會唔認可共產黨咁影子可以變堅

影子意思係你承認你只係mirror人地個議會
即係認同緊佢個合法性
邊有咁on9嘅命名方法？

無謂binc

唔係mirror
係shadow

不如思考下如果所有外國政府都承認影子嗰個先係真嘅會點
連港紙都要影子政府出嗰啲先認
我真係唔敢想像

頭盔：大家千祈唔好違反國安法啊

推啊

四年前 only

知唔知影子個物理原則係點？

up

btw 未like同follow影子議會嘅快D去 CLS

FB:
Twitter:
IG:

宜家明明講緊哲學層面既野你用物理黎講
而且Mirror點照都係表面既野
Shadow講緊隱藏係表面之下既真實

做乜姐你

Shadow點會係真實呀on9
你打落個地下個影會唔會真實過你自己呀？
你讀乜撚野哲學呀on9

人地講緊政治你講物理

洗撚讀哲學
打機玩persona 都知啦

傻Hi，係度打飛機

就同你講政治
人地英式議會制嘅shadow cabinet
都係mirror人地個governing cabinet
係作為一種在野黨監察執政黨嘅模仿內閣
前提係承認個執政內閣
所以先叫shadow
唔識唔好學人搞政治啦
改壞個名成件事當堂柒咗

咁你又話講緊哲學？
Plato山洞比喻聽過未？
佢點評論shadow你又知唔知？

上馬

影子內閣（英語：Shadow Cabinet）是指某些行議會制的民主國家，其在野黨為準備上台執政而設的預備內閣

我認為呢個命名反而恰當，因為而家個情況唔係一個政權被趕走，所以叫做流亡議會/政府都唔太恰當，如果好似世維會咁叫做世界香港人大會又會太國際主義

宜家唔係shadow cabinet
係shadow parliament
映射既係香港人真實諗法
而事實上有冇實權唔係個議會改個名就有
有冇得正名完全睇香港人

Parliamentary opposition先係shadow cabinet
依加明明係government in exile

同意，因為香港根本沒有一個本身有民意授權嘅政府或議會可以叫做「流亡政府 / 流亡議會」。

留名恥笑

支共：影子議會就是港獨

要遊說香港人相信影子議會其實幾難 仲難過初選
此外又要面對一大群犬儒失敗主義者

似乎有人好撚驚
出幾個account針住潑冷水

而家香港係行議會制民主國家？有一個更替在任政府嘅程序？
你講shadow parliament
喺外國人心目中一係以為你係deep state個隻shadow government
一係以為你係玩緊Model United Nations咋
改名都要先搞自我矮化真係奇怪

國安法下親身投票嘅初選都六十萬，如果有數以十萬計嘅香港人移民海外，影子議會得到足夠的認授性其實唔難

山洞比喻事實係睇光源邊個最大先反映到個影子
宜家太陽=共產黨所以個垃圾會先叫真實
換句話說只要太陽=香港人影子議會就會變真實
咁樣解有咩問題？
反而Mirror出黎既shadow光源唔重要
係mirror出黎既野係相反
而光源project出黎既係內心
所以我話用mirror去解先會錯

你改個名叫shadow parliament同大學生玩個啲Model UN有咩分別？
又係mirror人地正式個議會但冇實權又冇民意認授
除左9up下有乜實質作用？
除非佢地真係諗住當MUN咁搞啦
咁我冇野好講

其實mirror出黎既叫Reflection
project 出黎既先叫shadow
個字一開始就解錯左

講左
唔係mirror
係project

即係你改自己叫shadow
咪變相證明緊共產黨係太陽囉
咁簡單嘅道理都唔明

整完都無咩用

除非你班人會納稅（or交會費），咁佢先有影響力架（當個工會咁run)

一早就要 support

遲早到區議員都要走，咁個海外議會就夠晒代表性

有撚用咩 就算外國承認又點 係香港咪一樣照食屎 又打飛機

屌你老母究竟有冇睇我講野
個shadow取決於邊個光源大=香港人信邊個
我宜家稱皇係唔係代表香港人脫離左共產黨？
宜家唔理你認唔人都好香港絕大部分人都覺得共產黨等於太陽
你要既係推翻共產黨等於太陽

英文堂時間：
to mirror in verb form
唔淨係解to reflect
亦解to be very similar to something or to correspond to:
e.g. Her on-screen romances seem to mirror her experiences in her private life.

on9
太陽就係太陽啦
共產黨一係就係太陽一係就唔係
你一開始話自己係影子
又已經承認左共產黨係太陽
然後先話要改變太陽呢個事實
咁點解唔一開始就唔承認佢係太陽呀？
咁樣點撚說服人共產黨唔係太陽呀？
邏輯混亂自相矛盾自我矮化咁樣成大事呀？

mirror 同 project一樣可以解to be very similar to something or to
但係project肯定唔會解to reflect
邏輯問題唔係英文問題

影子議會有變成臨時政府嘅潛力（大韓民國臨時政府都係寄居於中華民國），但佢最大嘅困難係好難同本土建立實質連結，你喺本地嘅人基本上冇辦法參與佢嘅選舉（因為一定入硬分裂國家，留港人士參選＝即坐），結果只有海外嘅人先可以參與。

Pushhh

On9
邊個光源大個影子就會癡向個邊
個目的係要證明個光源黎香港人唔係共產黨
事實上光源係原因
影子係被結果
有光才有影
如果用光源係政權=有國才有家
既然係有香港人先有議會用影子有咩問題？

咁大反應做咩啫你甩咗P先啦

其實嘈個名做咩
改又改咗

傾向支持可以「一人多票」

等泛民主派區議員DQ左再搞影子議會
當夠人支持+區議員肯入影子議會
再改為臨時議會

其實shadow parliament無一個一刀切嘅政治定義

我諗你講議會制即係指緊Westminster議會？其實喺英聯邦以外嘅國家例如德國、法國、日本都有類似嘅嘢，有啲係由本身國會嘅議員組成，有啲係由非議員組成

我覺得更重要嘅係喺綱領/憲章上面明確定義呢個組織嘅定位同埋計劃

其實只要解得通，個名唔算大問題（例如話佢shadow嘅係香港人嘅民意之類）

唔同派系當時內鬥多過真係反共

快啲收我稅

有外國承認先危險

如果中國無病無痛，政權穩定，咁個組織就只可以喺外國打飛機無錯，好似西藏流亡政府咁

但係萬一有咩事，中國失去/放鬆對西藏嘅控制，咁呢個流亡政府就可以一嘢搬入去，咁就係一個新政權嘅誕生

仲有咩好選 全部直接委任咪算

咪即係成立新香港流亡政權 等光復就執政

梁頌恆有興趣，但香港國父劉細良同班泛民會唔會受佢玩？講足人地係共青團同鬼咁多年

已填

公民議會
國民議會
呢啲會好少少

快啲入去推
Like page
好需要大家既支持

Call 馬啦
不過要海外手足先做得

如果同香港冇connection其實都係得個講

總之出走晒先就ok

咁要定個議會功能係咩
我以為純體現民意
實際可以影響到香港政策咩？

歷史上有無邊個影子議會係有用?
我想知有無成功例子

成功做啲咩先

香港而區域代表都唔出得

準備上台
影子議會同佔中果時分組討論有咩分別

巴打啲REIT息直入流亡政府庫房

我諗最大嘅服務係攞民意授權

因為而家香港再唔會有任何形式嘅選舉出到一個有真正民意嘅結果

樓上班人連個名都可以拗一餐

令我諗起荒蕪了的花園呢篇文

只要係代表香港人嘅，叫香港人民代表大會都無問題啦

有
2020年喺香港分組討論會犯黨安法

議會就係咁
除咗軍事力量，應該無野推得倒共產黨
但軍事力量同議會係有衝突

自己查下UK shadow cabinet
shadow 即係反對派，好合理呀

唔理咁多，推咗先算

宜家可以靠民意推倒港共？

shadow cabinet係英式民主議會制
而家係搞緊革命姐織緊流亡議會呀

我覺得影子同流亡議會呢兩個名唔恰當嘅位都差唔多

影子就好似你咁講啦
但係流亡嘅話啲人就會覺得要總辭同埋被DQ嘅民主派去上任，因為「流亡」呀嘛，個問題就係一嚟泛民嗰班無邊個會同你咁玩，就算玩又會俾人話變泛民大台，二嚟留喺香港嘅民主派危險度會大增

所以其實影子又好，流亡又好，都唔係最準確嘅用法，所以既然佢哋決定用影子咁亦無妨。

最重要係佢哋有冇辦法行到一轉個選舉，聚集到民意

之後如果要改名，都只不過係開個會嘅事

兩條共融但係唔同嘅路嚟

武裝力量預咗攞唔到外國支持，共產黨如果唔係因為食到二戰條水，喺和平年代根本無人會認佢

今次武肺咪係機會

講緊武裝力量受外國認同嘅機會

共產黨二戰前奶蘇聯，二戰嗰陣轉投美國，做埋戰勝國先有人認佢，仲要多得蔣介石on99退埋聯合國

啱啱 Google 咗 荒蕪了的花園
用嚟串成日要求多多嘅兒登仔就靚曬